[蝗語]原來大陸D大樓外牆係用磚起

會唔會唉住道牆無啦啦三十幾樓跌落街

唔準亂講
啲公公婆婆重有Popo冚家重要返大灣區置業架

完全想像唔到幾十層高用磚

無鋼根水泥？

97前香港全部用開英國佬standard

例子
英國standard本身都比實際需要過10倍
就係預左中間有人貪污＋偷工減料
但因為本身set得高，貪極都仲有5-6倍功力

依家
某國standard本身都唔知頂唔頂到實際需要
之後D人又貪到盡偷到盡，最後得返0.2-0.3
所以未起好已經收皮

唔係結構牆 用磚都唔係問題.....仲要都爛尾啦
但係點解條高速會咁既樣.....

用磚比落地玻璃好

下有咩問題 香港大把停車埸都係用磚起分隔牆 起到五六米高添
外國都大把樓係 外牆用磚牆加石屎廊起 好普通野

柱係食力位
牆用空心磚
其實合理

這是建商感謝你額外贈送的免費投胎服務 親

用中世紀嘅建築技術，起現代嘅摩天大廈

其實依啲點解可以大搖大擺用youtube又拍啲衰野，係咪支那用黎外宣

外牆係磚 鑽個窿掛下野會唔會穿

磚牆好穩的 , 用黎做非結構牆唔洗擔心
反而大陸好鐘意用發泡膠當作外牆 / 裝飾牆就有危險

外牆唔係結構牆唔代表可以用磚

唔知係唔係空心牆中間插鐵
睇樣唔似

R曬頭 用磚起外牆好出奇咩?

四層
而且外國好多地方係無政府部門監管D樓點起
你鍾意鳩起都得

外牆唔用磚
以前d 窗個窿點開

你估而家果d 組合屋, 全部用預製組件
係晒工廠倒模做好晒咩

落石屎留吼咪得

如果跟standard，
外國牆柱位係會有種鐵灌漿連住地枱，
隔層有wire mesh同fish-tail連住主力柱，，，
等等嘅reinforcement...

大陸磚牆佢意思係紅毛磚上到頂，
有做過就明分別係咩。
當然你都可以信大陸跟足standard，
頂到百年一災。

大陸做假又去到一個新層次
起樓用發泡膠

不過條友企咁出, 唔係諗住死, 就應該係假片

More gif plz？

一開始。。好撚型。。

點知

香港大把外牆直頭係全玻璃窗都冇問題啦

睇番例
香港一樣可以用磚
不過要225 mm厚
不過最緊要係
bd會唔會批

External wall of buildings
Every external wall of a building shall be constructed of—
(a)masonry not less than 225 mm thick;
(b)plain concrete or reinforced concrete not less than 100 mm thick;
(c)any of the materials mentioned in paragraph (a) or (b) in combination with a framework of steel or reinforced concrete; or
(d)other suitable materials of permanent, non-combustible and impervious construction.

似係Cinderblock嚟
唔知入面有無鐵姐

外國隨時遇上極端天氣
一陣好似颱風山竹咁, 紅磡啲外牆玻璃爛晒

curtain wall d design香港係收得極嚴
上一年岩岩出左本CODE教你點計

香港再出發大聯盟發起「促消費 撐經濟」活動

磚牆既FIXING認真計仲麻煩過落石屎

英國d樓好多都用磚砌啦

好治癒

泄露國家機密

香港樓係用鋼筋？

你外國邊到外國先？中國定德國？定非洲國家？

如果自己有塊地真係可以俾你鳩起

係啊，BS 包到嘅高度闊度都係睇chart啫，
如果要整幅大牆，都係落石屎好過啦。

尋釁滋事
泄露國家機密
嚴重影響國家經濟秩序

如果有主力牆 非主牆用木砌都得啦

邊個國丫？ 美國要起屋煩撚過香港喎

個窗隔離兩呎就要開冷氣窗台位
紮鐵咁樣屈法, 幾貴人工
跟住唔夠三呎又屈條鋼筋,
開隔離個廳大窗

邊個起樓咁撚落本(未有預製組件前)

咁樣攪法, 咁實淨真材實料
落重本
真係地震都唔怕

個standard 唔撚係比你攞黎偷工減料架
講到偷工減料都仲有5-6倍

成件預製件買番黎快過逐舊磚砌多多聲
慳時間即係慳利息慳風險

咁樣死撚咗都幾on9

你睇返鏗鏘集，有集講四川大地震豆腐渣，啲磚直頭可以用手meet開...

而家d 樓, 造牆連隔音都難

隔唔到音

點會咁實淨
足料
落重本

on9仔當自己batman?

要有幾痴線先會咁諗

Btw陳秋實到而家都未出返黎呀，肯信佢唔係大外宣未

未用佛沙之前都好少樓有留冷氣機位(應該係無)
仲有如果你係講緊舊式,香港五十年前既則係好撚流
當然收貨都係好撚流,試過掘落去唔見左個PART FOUNDATION
完全夾唔到而家既安全標準
甚至以前英國既BY LAW都夾唔到
完全係隨心

石屎台得果幾條花鐵仔,一野過屈都屈到幾支啦啦,又有幾貴人工

外墻脫落跌落街
不過有句野叫 「14億人」

有時覺得好可悲
全世界第二大陸地面積既國家比一班生番住緊

如果唔係點叫豆腐渣工程

拍片條友比人拉左未？

10倍吹都唔好吹咁大啦
聽過safety factor未呀

香港都唔知幾多中年愛國藍絲

過十幾層既樓好少外牆用磚. 因為高層震動大 但係磚牆抗震差.
要加好多結構件, 唔可以就咁疊. 維修又好金. 攪咁多野條數唔好圍.

有啲牆係用發泡膠+ 二邊半吋石屎牆，偉大發明

more

其實97後香港都係跟外國Standard
Concrete Code都係跟英國BS8110 同澳洲code做Reference
Steel Code 跟BS5950，有啲會用Eurocode
ULS 啲Factor係主要For uncertainties in materials and estimation
睇落Set得高可能只係Minimum Provision都夠砌，或者Engineer 懶得做曬太Detail嘅Analysis，唔會為咗唔按圖施工而Dump咁多錢
正如#46 個Reply
Standard 唔係For 偷工減料

Batman同Spiderman係大陸應該跌死左好耐

唔好盲反 用磚有咩問題（如果係真磚
而家香港啲新樓質素仲差 砌積木咁砌上年
20年前既樓仲好仲穩陣

D新樓

10倍笑撚死人

廿年前香港已經用緊佛沙

四十年前都用緊

咪on9 5米磚牆打風都冧
唔識structure 咪9up教壞連登中學生

佢地起完都唔係要黎住人嫁啦，咪又係為左GDP造數

點解會有人夠膽買中國樓樓花
之前大灣區買鋪又係咁，買完個商場爛尾

巴打，果d叫保溫層，一般凍既地方都會有

不過大陸偷工減料是常識吧

邊個國家可以比你9起

大陸咁多地 慢慢規劃都得

起左都無人知啦

係總加速師領導下

偉大的祖國係各方面
都快速追上強盛的北韓

香港出名少天災喎
昔日最嚴重係洪水所以起咗極多明渠
印象中最後一次係香港感受到地震都已經係2011定2012嘅事from 廣東 仲要真係搖咗兩下就無
依家最盡都只係打風 但都唔及外國打風個種強度

嘩屌你咁pro既

幾多兒登結構工程師出黎分享

就咁睇, 大樓主體結構仍然係石屎
砌磚既位置可能係原先留位裝玻璃, 之後改設計, 砌返磚就算

砌得磚一定唔會係structural wall
如果只用磚牆黎受力, 幢樓一定上唔到幾十層高

磚最多都係分隔/封閉用

全片

我覺得呢個youtuber係專嚟到米

wfc

Push 比五毛睇

如果係保溫層 , 發泡膠只會存在o係外面果一層
但大陸好多係實心(發泡膠)外牆

條友應該唔想死，點個啲豆腐渣踩兩踩就冧
好慘但笑左

所以我睇過俄羅斯佬爬中國啲高樓大廈 仲要無安全帶 真係不知國情

可以 睇積師想點姐
只不過香港通常就見係牆全部一齊落石屎
結唔結構牆只係definition問題 影響少少扎鐵detailing
鄰國就…

嘩

百看不厭

鄰國好正常
香港唔正常

保溫層點會係最出面果層啊，咁樣點受力？
保溫層一般都係中間夾住

btw，唔係建築撚，其實我都唔多識

其實我有時都懷疑香港仲有無短樁樓 到02年天頒院都仲有成堆短樁 鋼筋有問題 但05年打後 所有短樁樓係完全絕跡曬 但我又唔覺BD做左D去加強驗

佛沙

cls

有道理，保溫層係出面，落場大雨都爛曬啦，不過支那係發泡膠厚過水泥。

條大陸佬可以咁鎮定既

97前嘅樓，間隔多數都方方正正，實用面積畀到足

今時今日啲所謂新樓，用料裝修又差又多甩漏，最慘勁多多舊魚嘅間隔(如250呎都要整兩個露台之類)

條片comment啲人都幾清醒

？？

就算磚做外牆過到structure
都過唔到arch/builder
一來磚唔防水
就算做幾厚防水
都改變唔到磚唔防水呢個setting
二來會諗有個傻鳩係入面裝修鑽窿扑牆
跌一舊半舊就仆街

中国蟲-1

冇腦都冇問題嘅

玩lego

無睇片， 佢話外牆用磚？

準你老母

打風多過香港嘅大城市應該得馬尼拉

全片有無講佢做咩企到咁出？

有幾貴
屈果幾條錢 半工都無
7舊水俾多左

你班香港人真係 用發泡膠又唔得 用豆腐渣又唔得 比大陸人住你仲想點

中國啲樓唔可以買太高啊
易倒塌

Facadé
用法文，滿意未

會出事㗎

咁大量起法
邊有咁多扎鐵水泥佬

磚牆是但搵個有手有腳都砌到
慳唔少人工同成本

安全就

呢個gif真係好撚絕望.

起得高真係唔正常 唔係用英文就勁啲㗎

靠主力柱食力
中間少量空心位用磚姐

外牆好似唔用得空心磚喎ching

擺明虫国人嚟

強國d 樓住三五年就強拆啦
駛鬼理維修

罰抄啦

[致文宣部] 唔准攪錯「准」同「準」

返大陸做野經過都成日見
不過自己做工程既唔覺有乜問題
香港大把舊式商場都係咁做

磚牆好常見
又唔係結構牆

大陸有幾可要保溫呀？

千其唔好打牆 一陣間高空雜物

保溫用發泡膠
你爆水喉用開紙皮擋架?

SellHK啲樓咪磚牆

用磚有咩問題

媽呀為什麼結局不是我.....

香港遲啲可能都會多啲
新building wind code好似prefer外牆唔食lateral torsional力

睇到會心微笑

佢個下應該好絕望

差啲唔記得佢

睇正負皮數就知連登無得救

on9?

外國

咁樣落到去閻羅王當唔當佢自殺？

今時今日, 基本外牆架構,
唔係好多都用組件起上去.
快平靓正.

逐層用磚起,就算人工平,
你都要大量人手同時間,
似衰貪平宜,用on 9 方式起樓.

咁多工程師係到
搵人貼張金卡出黎先再鳩噏啦

其實GB係幾勁，跟唔跟係另一回事

icc用玻璃做牆呀
你驚唔驚？
讀書個陣 聽呀sir講 中國code仲安全過外國code

國土大嘅好處係天然資源多
仲有俾人打嗰時多啲地方走難

以支那嚟講
唔好講新疆西藏嗰啲地又遠又難用
更加唔好講人權問題
你見印支邊境打仗
印度可以運啲坦克去
支那要運坦克就難好多
連近在廣東，都有大把地好難用

俄佬當年為咗開發西伯利亞同遠東
都唔知搞咗幾多個集中營迫死咗幾多人

香港算好㗎喇
山竹都係撞完菲律賓減弱咗

淨係知最近大陸幾多地產項目黎香港做cold call賣樓，睇怕大陸樓d本地銷情真係差得好緊要。

符合國情

邊度？

得嘗所望

果陣沙中線啲高層都用來咁解釋

615黑衫白絲帶
晚上6點太古廣場

咩樣

大陸樓用D 鋼根，水泥（石屎）先係大問題。

外牆用磚, 在香港等會打風的地方, 便易有入水問題
始終磚與磚中間, 未必100%密封

石屎咪一樣漏水，你廁所無防水，樓下屌5撚死你

佢講嗰d磚牆應該唔係structure
而係partition

如果係香港做5米高磚牆
會另外焊個鐵架做固定
睇返需要 鐵架會有唔同間距規格
香港亦係算常見做法

利申地盤JJ
我做開嗰d係咁
有錯請指正

有分structural wall 同 non structural wall
外牆真係唔係結構牆

簡體字

咁死真係好突然
佢嗰下應該真係點死都唔知

想問點take wind load
真係想學野

真係陰公
你收到既負評就係連登仔既自我介紹

用鋼筋混凝土做結構框架
再用磚做內部分隔/外牆
其實呢個情況係外國同香港都好常見

另外如果磚牆有一定規模
仲會再加鐵架做穩固

中國就算鳩數啦 佢地起乜都冧

冇可能係實際需要過10倍

10倍safety factor?如果standard係咁寫

一定離地到痴線，Lab狗亦都一定冇可能

跟到份standard做野，所以唔好FF啦OK

香港比較少出事係因為鳩黎既人比較少

無知好可怕

想自殺

彈性設計

.

啲保溫箱.....

咪當睇下馬戲團囉
需要驚訝啲乜

鑽石廳
細到黐肺嘅工人房
雜物房
望住隔離單位扑嘢嘅對流窗

佢講個d唔入則起到十米高都得啦
好多見到未必真係岩規格
亦有好多過左則收左貨之後再亂鳩咁改

大陸會唔會偷工減料先唔講住
呢d發泡膠唔係日常街市果d，係特別建築用法例係容許的

顯得你好冇知lor

安老呀
入土為安呀
識咩呀你

好行唔送

其實方方正正唔係先最慳料咩？而家啲垃圾則邊個諗出嚟...

邊個國？

9up都可以咁多正評

正呀，冧完再起過
又賺一筆

直頭無可疑

強國Standard寫得好勁架，無人跟啫

係支那福氣黎嫁
投胎機會話黎就黎

人地講緊十幾廿層樓 你講4層 仲話r哂頭？你搵返個腦未

屌.... 我真係9 up出下氣

97後都係BS standard
不過真係偷多左貪多左

而偷的方式唔係落少左料，而且直接話contract無寫明

有個fd做garment ，話佢地標準應該全世界最高，但可以比錢搵人搞掂

如果唔比錢，就按標準捉9你罰錢

發泡膠都得啦
用磚已經好好

聽講強國stabdard係左抄右抄 歐盟 BS炒埋一碟，理論上好勁

外行人尻up
其實正常野

封左先費事睇d fakenews

睇得出佢好唔想死

原來係咁

窗台發水樓呢？五門歸心眼鏡房呢？

以前計建築面積
佢實用俾足你又點

structural 可能有2倍
E&M 頂盡咪1.2-1.5倍
十倍完全唔make sense
600x600 既柱，原來60x60 就得？
姐係6cmx6cm

第一次見有人打中文啫 唔駛咁激動

治癒

唔係用開發泡膠同舊報紙咩

不是吧⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

佢都係比喻姐

例子
英國standard本身都比實際需要高
就係預左中間有人貪污＋偷工減料
但因為本身set得高，貪極都仲有啲揸拿

明唔明

硬係要衝出黎柒

唔明，即係英國執法力度好差？任佢地偷工減料？

咁買家咪好唔着數？我比錢買standard既野，但你中間一定會偷工減料。即係我比10蚊買8蚊野？

我睇慣英文都唔比
咁都要衝出黎批鬥
做你屋企人朋友真係慘

讀書做野溝通都係英文，有咩問題
駛唔駛咁大驚小怪

唔好怪我多甩漏，啲辦公室文員份積出到豆潤咁細
廁所廚房細到轉身都冇位轉，啲喉排到密密麻麻
啲閪位企唔高坐唔位，只有軟體動物先伸到隻手上去
你怪點解啲發展商要設計依啲樓出嚟啦

話你知，一棟樓起得好係因為有完善嘅場地
管理同，分清拖工順序同合理嘅圖則

手工，材料都只係輔助

強國啲code多過香港好幾倍架

啲factor又用得高，不過冇人跟咁解

我小你教我用速成打繁"靓"字 (手山)

外牆用磚唔講結構問題
手工差少少都漏水漏到仆街

起樓呢啲成本同手工野
大陸做就收得皮啦

哦

繁體Win 10 速成.(手山)
係要彈簡體靓字,我吹佢唔漲!!

好彩daredevil 唔係支那

唔知邊個大驚小怪先⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

真係好尷尬 又係咁點點點

有留言話韭菜不能放在豆腐上面

safety factor 系 for safety 用架
係等層樓安全啲
唔係預咗畀人偷工減料㗎

唔識就咪衝出嚟7啦

Workmanship都算係for safety既
但應該唔係for你光明正大偷工減料亂鳩落

如果唔係跌撚死咗

公居屋用precast facade 扣唔實又咪係乜
私樓落地玻璃你估會穩陣得過磚牆咩

唔好鳩啦... 唔係話要幫中國講咩好說話
中國好多standard高撚過香港
只係根本做唔到